@inproceedings{Pons-Barbet-Dupire-Grembi-Guinaudeau-Hudelot-Huron-Lincker-Mousseau-Pacini:CORIA-TALN:2023,
    author = "Pons, Olivier and Barbet, Isabelle and Dupire, J\'er\^ome and Grembi, Val\'erie and Guinaudeau, Camille and Hudelot, C\'eline and Huron, Caroline and Lincker, Elise and Mousseau, Vincent and Pacini, L\'ea",
    title = "Projet ANR MALIN : MAnuels scoLaires INclusifs",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 6 : projets",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "30-31",
    note = "",
    abstract = "L'\'ecole joue un r\^ole essentiel dans la vie des enfants. La restriction de la participation \`a l'\'ecole en raison d'un handicap r\'eduit la qualit\'e de vie. Une difficult\'e est l'inaccessibilit\'e des manuels scolaires syst\'ematiquement utilis\'es en France pour accompagner les apprentissages. Notre projet vise \`a les rendre accessibles aux \'el\`eves en situation de handicap en innovant pour automatiser leur adaptation. Il s'appuie sur le croisement d'expertises m\'edicale, p\'edagogique et de psychologie cognitive d'une part, d'expertises en interactions/interfaces homme-machine, accessibilit\'e num\'erique, traitement de la langue et en conception de syst\`emes intelligents, d'autre part. Il s'agira de concevoir une plate-forme qui, en partant d'un manuel au format PDF (ou EPUB), mettra en oeuvre, via des mod\`eles structurels et s\'emantiques du manuel, les adaptations et interfaces qui sont aujourd'hui principalement faites manuellement par les organismes de transposition. Ce travail est financ\'e par l'ANR (financement ANR-21-CE38-0014).",
    keywords = "adaptation de manuels scolaires, accessibilit\'e",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2023/481730.pdf"
}
